**Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования**  
Экранироание - защита специальных символов в тексте. Например, если нам нужно записать
в переменную строку 'string' именно с такими кавычками, как указано в примере, то одним 
из вариантов решиния проблемы является экранирование. В языке JavaScript это будет выглядеть
так:  

`let str ='\'string\''`

Конечно, в даном случае можно использовать другой вид кавычек, но не только кавычки
нуждаются в экранировании. Вот полный перечень этих символов: `[ \ ^ $ . | ? * + ( ).`  
Также, экранирование символов широко используюется в создании регулярных выражений. 